---
group: kava
title: Предисловие
slug: vvedenie
menuimage: "menyy_1"
background: "#ACD3EF"
---

<Hero>
<RunningHeader>Стратегия развития «Таллинн – 2035»</RunningHeader>

## Предисловие

Уважаемый житель Таллинна!

Перед вами Таллинн 2035 года — оживленный и зеленый город, который осмелился превратиться в экологичный, творческий город, ориентированный на человека. Почему именно «осмелился»? Потому что для создания такого города все мы, и не только городская управа Таллинна, должны принимать смелые решения. Мы должны смело мечтать о Таллинне, который будет лучше, чем сегодня.

Мы готовы это сделать.

</Hero>

<Content>

Для того, чтобы совершать великие дела, хорошо было бы двигаться в одном направлении. «Таллинн – 2035» — это стратегический документ, который объединяет наши усилия в единое целое. Усилия всех нас — городских учреждений и предприятий, жителей и гражданских объединений, соседних самоуправлений и всей страны. В демократическом государстве не может быть приказов сверху, здесь существует лидерство и взаимная поддержка. «Таллинн – 2035» дает нам ориентиры, по которым мы должны двигаться к целям. Городская управа делает всё от себя зависящее, чтобы их достичь. Мы прозрачны и честны перед вами. Мы принимаем решения, учитывая ваше мнение и улучшая ваше благосостояние. Мы не тратим зря ваше время, мы действительно хотим предложить вам всё необходимое. Мы ищем баланс между различными интересами, опираясь на представленные здесь ценности и основанные на доказательствах решения. Принимая решения, мы руководствуемся тем, что работаем для вас и создаем для вас и вашей семьи среду, которая поможет вам быть успешными и довольными жизнью.

Вы также можете внести свой вклад в это: своими предложениями и коллективным творчеством, своим участием на пути к целям и при оценке успеха, своими инициативами и толоками. Вероятно, вы больше всего сможете повлиять на будущее, принимая даже небольшие решения в повседневной жизни: как относиться к другим, как двигаться, как проводить свободное время, что покупать, а что выбрасывать, и наконец, какое настроение передавать другим. Без вас мы далеко не уйдем — я искренне надеюсь, что вы с нами! «Таллинн – 2035» создан во имя ответственности перед будущем. Мы не можем оставить своим детям в наследство расточительный, враждебно относящийся к природе, серый город. Поэтому Таллинн в 2035 году станет городом, в котором будет удобно передвигаться и без машины, общественное пространство которого посвящено людям, а всё ежедневно необходимое находится недалеко от дома. Можно быстро и без нервотрепки добраться из одной точки города в другую. Здесь нет дополнительных препятствий для людей, передвигающихся на инвалидной коляске или с детскими колясками. Велосипедист смело может ехать по Таллинну, потому что это безопасно и удобно. Природа в городе повсюду, поэтому нет необходимости специально «отправляться на природу», ведь она рядом с домом и работой. В любой точке города у каждого человека есть возможности для саморазвития, учебы и занятий спортом. На улицах Таллинна много деревьев и зеленых насаждений, которые помогают нам оставаться здоровыми и счастливыми в меняющемся климате.

Мы поставили перед собой такие цели, потому что такой город позволяет каждому самостоятельно принимать рачительные решения. Такой город создает возможности, а не навязывает образ жизни. Такой город воодушевляет, а не подавляет. Такой город позволяет наилучшим образом сохранять баланс между работой и личной жизнью. Такой город дает каждому возможность для самореализации и творчества. Такой город ежедневно улучшает благосостояние. Такой город предоставляет свободу и пространство для свободы действий. Так, что мы сами можем гордиться своим городом. И даже те, кто приезжает издалека, уже наслышаны о красивых улицах Таллинна, оживленных городских площадях, непрерывной сети зеленых насаждений и возможностях обучения на мировом уровне — они хотят увидеть всё это своими глазами. Я тоже хочу увидеть это своими глазами. Давайте будем двигаться в этом направлении небольшими, но измеримыми шагами, соблюдая прозрачность и сохраняя дружелюбие. До тех пор, пока то, что кажется сегодня невозможным, внезапно не станет повседневностью. И мы все сможем сказать: «Мы сделали это!»

Михаил Кылварт, мэр Таллинна

</Content>
